\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski} 
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}


\title{Moja Wybitna praca zaliczeniowa z \LaTeX}
\author{Damian Rogalski}
\date{26.01.2023}

\begin{document}
	\maketitle

	\begin{abstract}
		Tutaj znajduje się krótkie streszczenie mojej pracy. No więc nie ma w niej nic specjalnie ciekawego, dlatego odradzam jej czytania.
	\end{abstract}

	\newpage

	\tableofcontents

	\newpage

	\part {Rozdział 1}
	\section{Wprowadzenie}
	Tekst wprowadzenia. Najpopularniejszy wzór w fizyce.
	$$E=mc^2$$
	\footnote{Szerzej można zgłębić to zagadnienie w książce Jan Uszhak, ``Kolejne zmyślone opracowanie" \emph{Pochodne dla przedszkola, dzieci z analizą funkcji}, pp. 124-156, Styczeń 2023.}
	\subsection{Podsekcja Wprowadzenia}
	\label{Podsekcja}
	Tutaj jest tekst pierwszej podsekcji. 
	Odnoszę się w niej do kwestii \textbf{najpopularniejszego wzoru w fizyce} wspomnianego we \textsl{wprowadzeniu}.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=10cm, height=7cm]{ls.jpg}
		\caption{Let's Start}
		\label{Let's Start}
	\end{figure}
	\newpage

	\part{Rozdział 2}
	\section{Rozwinięcie}
	Najpopularniejszy wzór w fizyce silnie zakorzenił się we współczesnej \underline{popkulturze}.
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{||c c c||} 
			\hline
			kolumna 1 & kolumna 2 & kolumna 3\\ [1.5ex] 
			\hline\hline
			wiersz 1 &  Dane 1 & Wartość 1 \\ [1ex]
			\hline
			wiersz 2 &  Dane 2 & Wartość 2 \\ [1ex]
			\hline
			wiersz 3 &  Dane 3 & Wartość 3 \\ [1ex] 
			\hline
			wiersz 4 &  Dane 4 & Wartość 4 \\ [1ex] 
			\hline
		\end{tabular}
	\caption{Dane i Wartości}
	\label{Tabela}
	\end{table}
	\newpage

	\subsection{Podsekcja Rozwinięcia}
	Od pokoleń matematycy próbują udowodnić, że poniższe równanie jest prawdziwe
	$$2+2 = 4$$ 
	\large{Niestety obecne superkomputery i stan ludzkiej wiedzy nie pozwala nam na uzyskanie jednoznacznej odpowiedzi. Nie powinniśmy dziwić się niektórym osobom,
	które nie są wstawnie udzielić odpowiedzi na to ile jest równe \textbf{2 + 2}.}\\ \Large{Wręcz przeciwnie}. Takie osoby są po prostu świadome, że problem jest dużo bardziej
	złożony i wymaga znacznie głębszej analizy niż może się to wydawać dla przeciętnej osoby scierającej się z tym równaniem.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=7cm, height=5cm]{qm.jpg}
		\caption{Question Mark (for those who don't know)}
		\label{Question Mark}
	\end{figure}
	\small{Widoczny znak zapytania wskazuje, że poruszany problem nie został jeszcze rozwiązany}.
	\newline
	\footnote{Więcej o tym problemie mogą Państwo się dowiedzieć w książce Tomasz Guza, ``Tytuł Wymyślonego Opracowania" \emph{Kreatywność a całki, sztuka improwizacji i patentów}, pp. 		100-123, Styczeń 2023.}\\
	\newpage
	W sekcji \nameref{Let's Start} jest poruszona kwestia równieważnego \underline{najpopularniejszego wzoru w fizyce}
	W sekcji \nameref{Tabela} są przedstawione dane wykorzystywane przy obliczeniach w fizyce.
	W sekcji \nameref{Question Mark} poruszona jest kwestia do dziś nierozwiązanego równania matematycznego.
	

	\newpage
	\begin{thebibliography}{5}
		\bibitem{pierwszy}Jan Uszhak, ``Kolejne zmyślone opracowanie" \emph{Pochodne dla przedszkola, dzieci z analizą funkcji}, pp. 124-156, Styczeń 2023.
		\bibitem{drugi}Tomasz Guza, ``Tytuł Wymyślonego Opracowania" \emph{Kreatywność a całki, sztuka improwizacji i patentów}, pp. 100-123, Styczeń 2023.
	\end{thebibliography}

\end{document}